劉淑儀不明白

劉淑儀不明白 - 古德明

四月二十日，立法會議員劉淑儀上電臺談《逃犯條例》修訂：「修訂之後，一旦有逃犯引渡要求，疑犯就會申請人身保護，提出諸般理由反對，訴訟程序漫長，法律界將生意滔滔，所以我真不明白他們為什麼反對修訂。」她問得好。

鄭月娥政府藉臺灣潘曉穎命案，提議修訂《逃犯條例》，還滿口慈悲，香港不少人最初的確不以為意。不料立法會民主派法律界議員楊岳橋、陳淑莊等馬上洞察其謀，指出條例一修訂，中共即可隨意引渡香港居民以至過客到大陸審判，「疑犯」的人權毫無保障。大律師公會、大學法律系教授、香港選舉委員會法律界所有三十位成員等，也齊聲反對改例，資深大律師李柱銘還準備赴美國剖陳利害，爭取國際聲援。他們寧願不做生意，而做香港公義的衞士，在朝派那些大人先生當然不能理解。

《左傳．襄公十五年》載：宋國有人持美玉一塊，獻與執政大臣子罕。子罕不受，獻玉者大惑不解，說那塊玉經玉工鑑定：「玉人以為寶也，故敢獻之。」子罕說：「我以不貪為寶，爾以玉為寶，不若人有其寶（不如你我都不失其寶）。」北山之鴟，臭腐是食，飽則泥伏，怎會明白鳳鳥之食必求潔，居必求正。

劉淑儀問：「法律界為什麼反對《逃犯條例》修訂？」《筍子．修身》有一句話可代為回答：「君子能以公義勝私欲也。」

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
投訴之都 (高慧然)

下一則
下一則
強姦與反轉 (楊靜)